In Abbildung~\ref{fig:impl_architecture} ist die Struktur des Projektes aufgezeigt. Es besteht aus zwei Modulen, ein Java-Modul, welches aus einer Klasse besteht und dem Android-Modul, welches den Quellcode für die App enthält. In dieser Klasse, aus dem Java-Modul, sind die Entities und deren Beziehungen untereinander definiert. Wird dieses Modul kompiliert, erzeugt es Klassen in dem Ordner \texttt{src-gen}, welche sich in zwei \textit{packages}\footnote{\textit{Packages} sind in Java Sprachbestandteile, welche im Dateiverzeichnis einen Ordner anlegen für alle Klassen die zusammen gehören. Es dient der Strukturierung des Softwareprojektes.} unterteilt. Zum einen die \textit{entity} Schicht, welche die Klassen aus Abbildung~\ref{fig:impl_entities} enthält und zum anderen die \textit{dao} Schicht, in der die Datenzugriffsoperationen enthalten sind. Diese Operationen laden oder speichern Daten in die Datenbank mithilfe der Entities. In dem Ordner \textit{src} sind die geschriebenen Klassen, die nicht generiert sind. Im unteren Teil greift die \textit{repository} Schicht die \textit{dao} Schicht zu. Die \textit{repository} Schicht dient nur als Kapselung des generierten Quellcodes und bietet maßgeschneiderte Datenbankanfragen an. Es gibt zwei Schichten, die auf das \textit{repository} zugreifen. Die auf der linken Seite dargestellte Schicht, die mit \textit{activity} bezeichnet ist. Diese enthält die Klassen, die den Hauptprozess der Anwendung beschreiben. Darunter finden sich die Oberflächen sowie auch die ganzen Behandlungsmethoden für Ereignisse. Neben dem \textit{package} \textit{activity}  befindet sich das \textit{service package}, welches die Klassen für den Hintergrundprozess beinhaltet. Diese beiden \textit{packages} verwenden die \textit{repository} Schicht somit auch die gleiche Datenbank. Des Weiteren werden in der Anwendung noch Bibliotheken von dritte verwendet, die im Ordner \textit{lib} abgelegt sind. Diese werden ebenfalls von beiden Prozessen verwendet. Darunter befindet sich eine Bibliothek zum erzeugen und einlesen von \gls{qrcode}s, sowie die von Android zur Verfügung gestellten \textit{support} Bibliotheken. Mit denen die Abwärtskompatiblität von neuen Funktionalitäten (engl. features) für ältere Android Versionen gewährleistet wird. Zudem wurden noch zwei Bibliotheken von greenrobot\footnote{http://greenrobot.org/} verwendet. Zum einen der \textit{eventbus}, welcher eine elegante Kommunikation zwischen \textit{Activity}\footnote{Die Dokummentation ist auf \cite{android:activities} zu finden.} und \textit{Fragment}\footnote{Die Dokummentation ist auf \cite{android:fragments} zu finden.} erlaubt und zum anderen \textit{greendao}, was ein \gls{orm} für Android ist. Diese Bibliothek unterstützt den Entwickler in der Handhabung mit der Datenbank.

\noindent
Es ist aufgefallen, dass in Abbildung~\ref{fig:impl_entities} sich die Klassen zu denen aus dem Abschnitt~\ref{sec:persistence} unterscheiden. Das ist ganz normal, dass im Entwicklungsprozess einige Sachen hinzukommen oder wegfallen. Dies ist hier der Fall gewesen. Es sind einige neue Klassen und Beziehungen hinzugekommen.

\noindent
Unter Android wird die Kommunikatio zwischen zwei Prozessen mit der \gls{aidl}\footnote{Die Dokummentation ist auf \cite{android:aidl} zu finden.} umgesetzt. Dies ist in Abbildung~\ref{fig:impl_aidl} dargestellt. Beide Prozesse müssen diese Schnittstelle implementieren. Zudem ist dargestellt, dass im Hauptprozess (\textit{main}) die \textit{Send} Operation enthalten ist, womit Textnachrichten versendet werden. Der Aufruf dieser Operation führt dazu, dass die Nachricht in ein Zwischenformat gebracht wird, welches \textit{Parcelable} genannt wird. Anschließend kann der \textit{Main} Prozess das \textit{Parcelable} an den \textit{Service} Prozess senden. Denn dieser ist für das Versenden über das Netzwerk zuständig. Auf der \textit{Service} Seite werden Nachrichten empfangen und an den \textit{Callback} gesendet, wenn der \textit{Main} Prozess aktiv ist.

\begin{figure}[tb]
    \includegraphics[width=\textwidth]{resources/img/app.eps}
    \caption{Architektur der Android App und Projektaufbau.}
    \label{fig:impl_architecture}
\end{figure}

\begin{figure}[tb]
    \includegraphics[width=\textwidth]{resources/img/entities.eps}
    \caption{Die verwendeten Entity-Klassen.}
    \label{fig:impl_entities}
\end{figure}

\begin{figure}[tb]
    \includegraphics[width=\textwidth]{resources/img/aidl.eps}
    \caption{\gls{aidl} Aufbau.}
    \label{fig:impl_aidl}
\end{figure}

%
% Implementing threats:
%
% % Es ist wichtig wenn man die Software in C implementiert, nach dem Schließen description
% % Verbindung auch den Sitzungsstatus zu löschen. Vergisst man dies hat ein Angreifer einen
% % Angriffspunkt. In Java sollte man ein try-finally verwenden, wo im Finally block welcher
% % den Garbage-Collector anstößt.(See. System.gc() and System.runFinalization())
% %  \cite[S. 136 f.]{ferguson2003practical}
% %
% % Setting the clock forward makes the computer think it lives in the future.
% %  \cite[S. 29]{ferguson2003practical} This might be a problem for this
% % protocol because all messages are expired if one device doesn't have the same
% % time. But the android device refresh it clocks over a time server. Which could
% % a threat when these server sends wrong messages or the device has no internet
% % connection.
